「港版火神山」擬接收輕症患者

節錄

「港版火神山」擬接收輕症患者

【本報訊】隨着武漢肺炎噴發式擴散，。。。。。。。。。。。最快在未來兩日內就可啟動。

相關新聞：慈雲山94歲翁病歿 港第12人

武肺疫情嚴峻，當局籲市民減少外出。何家達攝

公院隔離床使用率八成

高拔陞昨出席港台節目《星期六問責》時說，第三波的確診數字增加得快而且多，公立醫院現約有1,500 張一線隔離病床，二線隔離病床只有500張，而內科隔離病床使用率在過去日子曾高達八成；隔離病床的使用率不可以達至百分之百，需預留空間作感染控制、清洗和流轉。

新一輪疫潮的確診者年紀比較大，。。。。。。。。。

高拔陞說，目前最快、最適合啟用的社區設施為鯉魚門公園度假村，。。。。。。。。。。。。

計劃中安排入住鯉魚門的人士會是病情輕微的確診者，高拔陞說，不少病人病徵輕微甚至沒病徵，或有部份個案已大致康復但仍有小量病毒，這類病人較安全，可在社區接受治療，騰空醫院病床給更有需要病人。他說，有自我照顧能力、具溝通能力的病人都適合入住社區設施，每名病人有獨立房間、空調系統和洗手間，另設有量度日常身體表徵如體溫和血壓的儀器，能以視像電話和醫護人員溝通。

鯉魚門公園度假村共有300多個獨立的組合屋單位，消息稱首階段會安排約100名病人入住，共23名護士分三更、24小時輪流當值，醫生人手會有六至七人，但不會24小時當值。每名病人會獨自住一間組合屋。

咩港版火神山，度假村接收輕症/隔離病人沙士時已經有做

駿洋邨獨立入伙無期

啲狗同遊客就住酒店，香港人就住公屋/臨時劏房。外國二等公民都不如，唔怪得啲人個個想走。